【無記性非壞事】研究：要聰明反而要「忘記」

【無記性非壞事】研究：要聰明反而要「忘記」

即時果籽

2017-06-29 00:03:42 HKT

給我一個理由忘記？就係令你聰明啲。

香港教育一直強調記憶力，但記憶真的保持得越長就越好？據最新一期學術期刊《Neuron》一份有關記憶力的研究，加拿大神經科學學者提出人要變得聰明，並非在於其記憶力或記得越多越好，而是要懂得忘記無用的資訊，方能幫助我們每日作出最好決定。

加拿大多倫多大學（University of Toronto）兩個學者透過翻查過往有關「記住」（remembering）、「留存」（persistence）、忘記（forgetting）和短暫（transience）的研究，然後總結了有關記憶的看法。記憶存在的目的是讓我們能夠基於過往有價值的資訊，幫助我們每日作出更好的決定，不懂得忘記無用資訊，把所有事情都記住是一種失敗。

學者亦相信，神經元和記憶有相對的關係。教科書一直說神經元沒有再生能力，但1965年美國麻省理工學院（MIT）的學者就已經發現，有神經元在大腦海馬迴再生，而在神經科學的角度，學者們認為在海馬迴內新製造的神經元會影響記憶的寫入，就好似小朋友在幼年大量製造神經元時，一般會難以寫入記憶，故我們一般都回想不起幼稚園的事。因為人體有這樣的設定，故學者相信思考能力必定比記憶力重要、優先，並且只是輔助作用。

資料來源：
Blake A. Richards , Paul W. Frankland. The Persistence and Transience of Memory. Neuron, 2017 DOI: 10.1016/j.neuron.2017.04.037
Kempermann, G., & Gage, F. H. (1999). New nerve cells for the adult brain. Sci Am, 280(5), 48-53.

一般人

又提舊嘢，是但搵本幾年前講記憶嘅書都有提啦

改左個考試制度先講，人人可以上網查資料，但編編考試查資料係作幣，益晒死記既女人。

我21歲 但係好多幼稚園既野都記得